backup 主流媒體敵對 trump 嘅報導同行為

Trump push to fight election uses courts in attempt to legitimize unfounded claims
(CNN) Sometimes a legal complaint can be mostly complaining. Over the past week, a series of Trump campaign and Republican National ...

How Trump Sold Failure to 70 Million People
Since then, though, the government under President Donald Trump has done less. The U.S. has suffered the most documented coronavirus ...

Echoing Trump, congressional candidates refuse to concede, make unproven fraud claims
While several top Republicans have backed Trump's efforts to contest his loss to President-elect Joe Biden, these candidates appear to be ...

Trump faces several legal challenges when he leaves office
Donald Trump's time out of office could be consumed by meetings with lawyers and possibly depositions under oath or testimony at trial as he ...

正面插刀 Fox 切斷白宮美女發言人直播

Fox News：特朗普已經玩完 唔好再對佢做第二任任期有幻想 但Trumpism長傳

[Fox News 已死] 取消了昨日的《與珍妮法官的審判》一集，理由是她為特朗普總統辯護。

香港定美國？

CNN: 睇下左媒頭版我登已贏

Van Jones: For a lot of people it's a good day
CNN's Van Jones reacts to Joe Biden's election as the 46th president of the United States.

拆解五大造票/舞弊不實指控 !

蘋果A1: 美國大選塵埃落定

英美澳加香港都收，要快

立場大撚把
屌曬立場所有人老母

help ! 搵唔返之前 call biden 贏嘅報導

【文：劉博酷】

近日香港興起一股撐特朗普聲浪，許多 KOL 紛紛高調支持特朗普連任美國總統。他們深信，唯有靠特朗普對中國的強硬手段，才能對抗中共的專橫暴政，為香港的民主進程開路。這種「以敵制敵」的救港思維充滿謬誤。特朗普的專橫腐敗，根本就是一個法西斯獨裁者。他從不接受別人對他個人或其政策的批評，在他的管治之下，反對者的批評全被視作「假新聞」或謊言。他公器私用，視執法機構和司法部門為個人權力的工具，完全違反美國憲法的三權分立原則，將美國的民主根基毀於一旦。

他經常辱罵媒體，目的是打壓媒體對他的批評。在民主制度之下，新聞媒體被賦予第四權，代表人民監察政府。尊重新聞自由，虛心接受媒體的批評，是民選總統的基本操守。可是特朗普既將三權機關視為己有，又踐踏新聞自由，摧毀民主社會的基石，他的獨裁行為絶對不值得任何支持民主信念人士的支持。為了打擊他的政治對手，特朗普有失總統身份，繞過正常司法執法程序，口出狂言要捉拿希拉里、奧巴馬和拜登等人入獄。在法治社會，任何人都不應由總統一句說話可以定罪，這絶對是越權及藐視司法/執法獨立的舉動。這種野蠻的作為，通常只會在中共或納粹德國等獨裁政權中出現。作為美國民選總統，特朗普的一言一行都有違民主精神。

向一個獨裁者投懷送抱，以專權獨裁之力來為香港民主開路，這種以暴易暴的策略，不是很荒謬嗎？與魔鬼同行，難道可以促進和平與關愛的社會嗎？

特朗普對中國的強硬姿態，並不會讓他變身成民主戰士。他對民主制度從來不感興趣，以他的個性，根本不會為與他毫不相干的香港民主發展費神。他眼中只看重個人利益和政治本錢。他高姿態譴責中國散播冠狀病毒，無非想為自己無法控制美國疫情開脫。中共對疫情肯定難辭其咎，但特朗普一開始輕視疫症，低估病毒的嚴重性，沒有採取及時有效的措施控制疫情，完全是管治無能的表現。轉移視線、推諉卸責的做法正是特朗普的一貫作風。隨著選舉臨近，他更加要為自己的重大失誤找替死鬼，惡名昭彰的中共正中下懷。作為一個政治機會主義者，此刻對中國實行強硬措施明顯有利選情。不過，他日形勢一轉，利字當頭的時候，他轉過臉就可以輕鬆與中國成為友好。

與特朗普並肩作戰，有如浮士德出賣靈魂給魔鬼一樣，要作好隨時被背叛的準備。你怎能相信一個如此沒有原則與道德底線的人？如果我們期望民主制度帶來一個公平、公義的社會，那有什麼理由可以與貪腐的極權者為盟？

不要以為美國只有特朗普可以與中國抗衡。其實美國政界早就意識到中國對美國的威脅。奧巴馬在任期內已經敲響了警鐘，許多政客早已制定遏制中國擴張的謀略。過去幾年華府對中國的強硬政策並非特朗普一人的功勞，而是美國整體管治階層與權力機關醞釀了一段時間的共識。唯一懸而未決的，是採取何種形式與中國抗衡 – 究竟是一種壁壘分明的敵我立場，還是以其他委婉的手段削弱中國崛起的力量？很顯然，特朗普選擇在政治舞台上與中國進行嘩眾取寵的正面交鋒，這更符合他的作風，但實際上還有其他方法可以達到同樣的結果。

假使拜登贏得大選，利字當頭的情況下，他沒有可能會扭轉美國對華政策的大方向，因為遏止中國的擴張只會為美國及他個人帶來更大的利益。民主黨人和共和黨人一樣關注香港的處境，不是只有特朗普才會為香港而戰。我強調自己不是拜登的支持者，但在這個紛亂崩壞的處境，只能從兩害取其輕。醒來吧！

（作者自我簡介：嬉笑怒罵的閒雲野鶴，香港長大，早年在英倫取得政治經濟學碩士，曾在聯合國從事研究工作，高瞻遠矚亂世中的光怪陸離，關心國際事香港事政事金融經濟事。看透人世間真假是非人情冷暖，議政論政撥亂反正。）

立場貼假新聞 (據報梅拉尼亞曾勸特朗普認輸)

立場新聞: 特朗普倘連任地球生態無運行

MSNBC cuts away from Trump's address after he again falsely

Fox, CNN covered Trump's falsehood-laden speech, MSNBC

蘋果話撐Trump，但用mark simon spin Hunter Biden 單嘢係fake news又計唔計？

Link please

小器簿

警示世人

Push

推

典型天真嬌思維

Trump has told advisers he's thinking about running in 2024

據美國政治新聞網站Axios報道，兩位知情人士透露，特朗普總統已經告訴顧問，他正考慮在2024年再次競選總統。報道稱，這是迄今為止最明確的跡象，表明特朗普知曉他在2020年大選中輸給了民主黨總統候選人拜登。

多間傳媒引述消息指，特朗普已向其幕僚表示，正考慮2024年再次競逐總統；稱這是他明白自己在今次大選已敗給拜登的最明顯迹象。

À quoi Donald Trump occupe-t-il ses journées depuis sa défaite ?

backup ah diu